香港人李小加 - 古德明

香港人李小加 - 古德明

互聯網

香港交易所行政總裁李小加畢業於中共廈門大學，曾任中共《中國日報》記者，我因此對他素無好感，直到七月十六日。

七月十六日，有公司上市，李小加致辭，談到《逃犯條例》引起的連場民變：「我相信政府會順應民情。暴力、鎮壓、拘捕，不應成為香港的名片。」這分明是說當局還未聽取民意，並借香港長官鄭月娥所謂「警隊是香港的金名片」，諷刺黑警。在場記者還發覺，李小加講稿上，「鎮壓」二字原已用筆塗抹，他卻仍然讀出來。

而七月二十五日，即黑警與黑幫分兵剿殺遊行反暴政的市民之後，李小加又說：「我身為香港人，有些話不吐不快。今日亂港者，不是民主派及遊行者，而是打砸搶衝及訴諸暴力者。」這樣的人話，和在朝派立法會諸公說的「民主派煽動暴亂」，較然不同。這位《中國日報》前記者還未喪良心。

幾年前，有兩位新華社記者邀我見面，還帶來拙作兩本，要我簽名，說平日喜讀拙文，現在兩年駐港期滿，要回北京了。我問：「拙作能過深圳海關麼？」他們說：「不能，但我們有辦法。」其辦法這裏不便說，要說的是中共旗下記者，不少應還有良知，只因斧鉞在頸，不得不說違心話。偏偏香港無數土生土長的大人先生，無斧鉞在頸之憂，卻爭相人頭畜鳴。李小加生於大陸，但和他們相比，誠不愧「香港人」三個字。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
這寧靜令人生畏 (鄧達智)

下一則
下一則
招請輔警 (尊子)